【寫在區選前】一名勇武派對泛民的肺腑之言：不要過河拆橋

【文：一名勇武派】

先小人後君子。

包括我在內，我所認識的勇武派均對是次區議會選舉毫無興趣。一來本土派候選人早已被選舉制度拒之門外，我們陣營的參選權被剝奪，其中一位後來更鋃鐺入獄；二來在非建制派過去立法會選舉中縱然獲勝，但面對功能組別、及後來褫奪議員資格等事件，都讓立法會的監察功能蕩然無存 — 更不提廢除市政局後的區議會了，簡直毫無功用。所謂的選舉委員會選委，只能夠營造一個「行政長官低認受性」的效果，連左右特首選情的能耐都沒有。

不過，一些勇武派在街頭抗爭之餘，還是會為一些區選參選人擺街站，因為我們明白，寸土必爭才是致勝之道。贏了一個議席，就是贏了一批資源，薪津、職位、媒體發言權等可用作支援抗爭的資本。非建制派的資源是有限的，不像中共一樣坐擁整個黨國機器作後盾；抗爭者比任何人都需要資源、需要錢。

所以要勇武派都在區選中合作，絕非不可能。但要明白在勇武派眼裡，區選以至往後選舉的價值，就是額外的抗爭資源供應鏈。除此以外，沒有任何用途 — 贏了固然很好，但輸了也沒差。所以希望勇武派在區選中投票予泛民主派，只要泛民主派承諾在當選後，會負擔起支援抗爭者的重任就可以了。

我知道有參選人已經在網上承諾，當選後會將至少三分之一的議員薪津，用作直接支援抗爭學生 — 這對勇武派而言是好消息，亦是為何在不信任中共的選舉制度下，我們仍要繼續投票的原因。其他還沒有表態的泛民參選人，我暫且信任你們，希望日後前線抗爭者向你們求助時，你們不要過河拆橋 — 畢竟在社運低潮間，泛民主派實在背棄我們太多次了。

好些政工作者，提早放話把區選說成是對抗爭的全民公投 — 那麼是否泛民主派議席不過半，你們會呼籲前線抗爭者鳴金收兵？類似這種荒謬的言論，不但讓勇武派不願為泛民主派抬轎，更萌生破壞區選運作的念頭。勇武派就是放棄了制度，才冒險與軍警對峙的；泛民主派越為選舉制度背書，越讓勇武派反感。勇武派在選舉中是關鍵少數，而我們想知道的，是你們將資源拿到手後，如何做到「不割席」。